<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Favole di Esopo Frigio</title>
    <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Favole di Esopo Frigio</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>è un progetto di &lt;a href=&#34;https://nicolaiarocci.com/&#34;&gt;Nicola Iarocci&lt;/a&gt; &amp;copy; 2017</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Jan 2021 08:37:55 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://favole.nicolaiarocci.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Di due Rane</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/065-di-due-rane/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/065-di-due-rane/</guid>
      <description>Due Rane abitavano vicine l&amp;rsquo;una all&amp;rsquo;altra, ed una pasceva in un pantano fondo e di lungi della strada: l&amp;rsquo;altra nella strada, ove era un poco d&amp;rsquo;acqua. Quella che stava nello stagno ammonì quest&amp;rsquo;altra, che venisse a se, che più sicuramente avria potuto mangiare. Quella non la volle obbedire, dicendole, che aveva in pratica lungo tempo quel luogo, tanto passò un carro, che la pestò tutta.
Sentenza della favola La favola dimostra, che gli uomini, che hanno usanze cattive, più tosto muojono, che mutar natura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di due Pellegrini</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/064-di-due-pellegrini/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/064-di-due-pellegrini/</guid>
      <description>Due andarono per viaggio insieme, e un di loro trovò un&amp;rsquo;accetta, e quell&amp;rsquo;altro ammoniva il compagno, che non dicesse: Ho trovato, ma abbiamo trovato. Quindi a un poco di tempo quelli ch&amp;rsquo;avevano perduta l&amp;rsquo;accetta, &amp;lsquo;gli assaltarono. Quello che l&amp;rsquo;avea avuta disse al compagno. Siamo morti; ed egli rispose: Dì, son morto, perchè quando trovasti l&amp;rsquo;accetta dicesti: &amp;ldquo;&amp;lsquo;ho trovata, e non l&amp;rsquo;abbiamo trovata.
Sentenza della favola La favola significa, che quelli, che non sono stati partecipi del bene, nè del male, non sogliono esser fermi amici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Villano, e della Fortuna</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/063-di-un-villano-e-della-fortuna/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/063-di-un-villano-e-della-fortuna/</guid>
      <description>Un Villano, cavando la terra trovò una quantità d’oro, ed ogni giorno coronava la terra per quel piacere, ch’egli n’aveva avuto. La fortuna apparendogli, gli disse: Olà, perchè attribuisci tu alla terra i miei doni, quali io t’ho dati per arricchirti? Se si muta il tempo, talchè l’oro vada in altra mano, allora lo so, che tu accuserai la fortuna.
Sentenza della favola La favola ammaestra, che si deve conoscere il benefattore, ed a quello essere obbligato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Donna incantatrice</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/062-di-una-donna-incantatrice/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Oct 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/062-di-una-donna-incantatrice/</guid>
      <description>Una donna incantatrice prometteva di levar l&amp;rsquo;ira degli Dei, acciocchè di questo guadagnasse. Alcuni l&amp;rsquo;accusarono come empia, e la fecero condannare a morte. Uno vedendola menare alla morte disse: Tu che solevi mitigar l&amp;rsquo;ira degli Dei, perchè non hai saputo mutare il consiglio dell&amp;rsquo;omini.
Sentenza della favola La favola dinota, che molti promettono gran cose, e non possono far le piccole.
n. 062, p. 131</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Vedova, e le Fantesche</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/061-di-una-vedova-e-le-fantesche/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/061-di-una-vedova-e-le-fantesche/</guid>
      <description>Una Vedova aveva certe fantesche, le quali solevano ogni notte destarsi al cantar del Gallo. Onde essendo faticate assai, furono tutte di parere d&amp;rsquo;ammazzare il Gallo domestico, come quello, che la notte destava la padrona. Come ebbero fatto questo gli avvenne maggior male, perchè la padrona non sapendo l&amp;rsquo;ora del Gallo, si levava più presto del solito.
Sentenza della favola Questa favola dimostra, che a molti uomini i consigli loro sono causa de&amp;rsquo; loro mali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delle Lumache</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/060-delle-lumache/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/060-delle-lumache/</guid>
      <description>Un figliuolo d&amp;rsquo;un Villano cuoceva al fuoco delle Lumache, e sentendo, che quelle cantavano, disse. O ribadli, e cattivi animali, s&amp;rsquo;abbruciano le vostre case, e voi cantate.
Sentenza della favola Questa favola dinota, che, ciò che si fa fuori di tempo è vituperoso.
n. 060, p. 130</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Civetta, e della Nottola</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/059-della-civetta-e-della-nottola/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/059-della-civetta-e-della-nottola/</guid>
      <description>La Civetta pendendo da una finestra, la Nottola le dimandò la causa, perchè il giorno stesse quieta, e la notte cantasse. Quella rispose, che questo ella faceva, perchè un giorno cantando fu presa. Allora la Nottole disse: Adesso non importa, che ti sii cauta perchè non hai alcuna utilità, ma questo dovevi fare avanti, che fossi presa.
Sentenza della favola La favola significa, che nelle avversità è inutile la penitenza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Rondinella, e la Cornacchia</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/058-della-rondinella-e-la-cornacchia/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 07:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/058-della-rondinella-e-la-cornacchia/</guid>
      <description>La Rondinella, e la Cornacchia combattevano insieme della bellezza: la Cornacchia disse: la tua bellezza solamente fiorisce la Primavera, e la mia dura ancora il Verno.
Sentenza della favola La favola dinota la forza del corpo essere migliore, che la bellezza.
n. 058, p. 130</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Moro</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/057-del-moro/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/057-del-moro/</guid>
      <description>Un Uomo ricco comperò un Moro, e pensando quel color negro esser per negligenza di quello, tentò con ogni via di lavarlo, ma non gli potè mutar mai colore.
Sentenza della favola La favola significa, la natura di prima star sempre ferma, e ch&amp;rsquo;egli tentò l&amp;rsquo;impossibile.
n. 057, p. 119</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Cigno, ed un&#39;Oca</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/056-di-un-cigno-ed-un-oca/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/056-di-un-cigno-ed-un-oca/</guid>
      <description>Un uomo ricco nodriva un Cigno, ed un&amp;rsquo;Oca, l&amp;rsquo;uno per il canto, l&amp;rsquo;altra per mangiarla. Volendo ammazzare l&amp;rsquo;Oca in tempo di notte, e non vedendo qual fosse l&amp;rsquo;Oca, fu in lei cambio preso il Cigno, e dovendo essere ammazzato con cantare fu conosciuto, e così fuggì la morte.
Sentenza della favola La favola dinota, che la Virtù giova anco ne&amp;rsquo; pericoli di morte.
n. 056, p. 119</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Ubbriaco, e la sua donna</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/055-di-un-ubbriaco-e-la-sua-donna/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Nov 2018 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/055-di-un-ubbriaco-e-la-sua-donna/</guid>
      <description>Una donna avendo un marito ubbriaco, e volendolo guarire da quella ubbriachezza, fece questo: trovandolo un giorno ubbriaco lo portò in una sepoltura come morto. Quando pensò, che fosse svegliato, andò, e battè all&amp;rsquo;uscio del sepolcro, ed egli disse. Chi sei tu, che batti alla porta? e la moglie rispose: Io porto da mangiare a&amp;rsquo; morti. Egli rispose: non mi portar da mangiare, ma da bere, tu mi dai mala nuova quando tu mi porti da mangiare e non da bere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Leone, ed il Lupo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/054-del-leone-e-del-lupo/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:37:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/054-del-leone-e-del-lupo/</guid>
      <description>Il Leone era invecchiato, ed ammalato giaceva in una spelonca; tutti gli animali andarono a visitarlo, eccetto la Volpe; il Lupo, avendo l&amp;rsquo;occasione, accusò la Volpe presso il Leone, che ella poco stimava il Signore di tutti gli animali, e per questo non era venuta a visitarlo. Fra questo venne la Volpe, ed intese le ultime parole del Lupo. Il Lione si adirò contra di lei: ma ella disse: Chi di questi, che son venuti, tanto ti ha giovato quanto io, che sono andata cercando per te la medicina, ed holla ritrovata?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Pastore, ed il Lupo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/053-del-pastore-ed-il-lupo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Sep 2018 09:40:55 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/053-del-pastore-ed-il-lupo/</guid>
      <description>Un Pastore trovato un Lupaccino, pigliollo, e lo nodrì(?) insieme co&amp;rsquo; Cani. Quando egli fu cresciuto, se qualche volta il Lupo rubava alcuna pecora, lui lo perseguitava insieme co&amp;rsquo; Cani. E quando i Cani nol potevano giungere, e se ne tornavano, quello il seguitava, perchè quando l&amp;rsquo;avea giunto, egli fosse partecipe della preda. Se qualche volta il Lupo non ammazzava la Pecora, egli l&amp;rsquo;ammazzava, e se la mangiava co&amp;rsquo; Cani; e questo fece infino che il Pastor conobbe, ed intese la cosa, perilchè l&amp;rsquo;appiccò ad un Albero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Serpente, ed il Granchio</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/052-del-serpente-ed-il-granchio/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 10:35:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/052-del-serpente-ed-il-granchio/</guid>
      <description>Il Serpente, ed il Granchio vivevan insieme, avendo fatto compagnia, ed il Granchio ammoniva il Serpente, che mutasse costumi. Ma quello non obbediva. Dormendo un giorno il Serpente, il Granchio l&amp;rsquo;affogò, e morto il Serpente, il Granchio disse: Se tu fossi vivuto semplice, e puro, non averesti patito questa pena.
Sentenza della favola La favola c&amp;rsquo;insegna, che quelli che c[..]no ingannare gli amici, soon primi offesi.
n. 051, p. 127</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Porca, e della Cagna</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/051-della-porca-e-della-cagna/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2018 11:03:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/051-della-porca-e-della-cagna/</guid>
      <description>La Porca e la Cagna combattevano insieme chi di loro fosse più fruttifera. La Cagna diceva, che ella era più fruttifera di tutti gli altri animali. La Porca contro quella diceva: ma quando tu dici questo, ricordati, che tu partorisci i figluoli ciechi.
Sentenza della favola La favola significa, che le cose non si devono giudicare per la celerità, ma per la perfezione.
n. 051, p. 126</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Porco ed un Cane</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/050-di-un-porco-ed-un-cane/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 08:44:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/050-di-un-porco-ed-un-cane/</guid>
      <description>Il Porco, ed il Cane si beffeggiavano insieme. Il Porco guirava per Venere di volere squartare il Cane coi denti, ed il Cane rispose subitamente. Bene tu giuri per Venere perchè sei amato da essa tanto, che chi mangia delle tue triste carni, non vuole, che entri nel suo Tempio. Il porco rispose: E per questo la Dea dimostra di amarmi più, perchè è nemica a chi mi ammazza, e ferisce; e tu puzzi vivo e morto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Cane, ed un Ortolano</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/049-di-un-cane-ed-un-ortolano/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2018 16:43:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/049-di-un-cane-ed-un-ortolano/</guid>
      <description>Il Cane di un Ortolano cascò in un pozzo, e l&amp;rsquo;Ortolano per cavarvelo fuora discese nel pozzo, ed il cane pensando, che vi fosse disceso per affogarlo, lo morsicò: ed egli tornando di sopra con dolore, disse io l&amp;rsquo;ho voluto salvare, ed egli mi ha voluto ammazzare.
Sentenza della favola La favola è contra l&amp;rsquo;ingrati e sconoscenti.
n. 049, p. 126</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell&#39;Asino, il Leone, ed il Gallo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/048-del-asino-il-leone-ed-il-gallo/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 16:46:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/048-del-asino-il-leone-ed-il-gallo/</guid>
      <description>Pascevansi il Gallo, e l&amp;rsquo;Asino. Un Leone assaltò l&amp;rsquo;Asino, ed il Gallo gridò: il Leone fuggì perchè dicono il Leone, aver paura della voce del Gallo. L&amp;rsquo;Asino pensando che fuggisse per lui, seguitò il Leone, e quando l&amp;rsquo;ebbe seguito tanto che il Leone non sentiva la voce del Gallo, si voltò, e mangiollo tutto, il quale morendo con alta voce diceva: O sfortunato, e pazzo; s&amp;rsquo;io non sono nato da Padre forte, e gagliardo, perchè sono io venuto a combattere?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Cerva ed una Vite</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/047-di-una-cerva-ed-una-vite/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 08:41:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/047-di-una-cerva-ed-una-vite/</guid>
      <description>Una Cerva fuggendo da&amp;rsquo; Cacciatori si nascose sotto una Vite; quando quelli furono un poco passati, pensando essere ascosa, cominciò a mangiar le foglie della vite, e facendo strepito i Cacciatori si voltarono pensando quel che era, cioè che qualche animale fosse nascosto sotto quelle foglie; ammazzarono con le saette la Cerva, la quale in tanto diceva: Quel che patisco è giustamente, perch&amp;rsquo;io non doveva offendere chi mi guardava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Cerva, ed un Leone</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/046-di-una-cerca-ed-un-leone/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 08:09:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/046-di-una-cerca-ed-un-leone/</guid>
      <description>Una Cerva fuggendo dai Cacciatori, entrò in una grotta, dove trovo un Leone, e da quello fu ammazzata, e morendo diceva: O poverina me fuggendo gli uomini, sono data in preda al più crudele animale, che sia al Mondo.
Sentenza della favola Questa favola significa, che molti fuggendo i pericoli piccioli, incontrano i maggiori.
n. 046, p. 125</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Cerva</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/045-di-una-cerva/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 08:39:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/045-di-una-cerva/</guid>
      <description>Una Cerva acciecata d&amp;rsquo;un occhio, pasceva appresso al lido del Mare, e l&amp;rsquo;occhio buono teneva verso la terra per paura de&amp;rsquo; Cacciatori, l&amp;rsquo;altro verso il Mare, donde niente temeva. Passando indi certi naviganti la saettarono, ed essa disse piangendo, che dove lei temeva, non aveva avuto male alcuno, e donde non temeva, quello le era accaduto, ed era stata tradita.
Sentenza della favola Questa favola significa, che alcuna volta quelle cose, che pajono nocive sono utili, e quelle, che pajono utili sono nocive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Tartaruga, e l&#39;Aquila</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/044-della-tartaruga-e-dellaquila/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 10:46:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/044-della-tartaruga-e-dellaquila/</guid>
      <description>La Tartaruga pregava l&amp;rsquo;Aquila che le insegnasse a volare, e l&amp;rsquo;Aquila diceva, che questo era fuori di sua natura. Ella tuttavia pregando, l&amp;rsquo;Aquila la prese con l&amp;rsquo;unghie, la portò in alto, e poi la lasciò cadere, ed ella cadendo sopra alcune pietre tutta si ruppe.
Sentenza della favola Questa favola significa, che molti per non avere obbedito a savj e prudenti s&amp;rsquo;hanno fatto male a loro medesimi.
n. 044, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell&#39;Oche, e le Grue</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/043-delloche-e-le-grue/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 11:10:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/043-delloche-e-le-grue/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;Oche e le Grue pascevano in un medesimo prato; Venendo i cacciatori, le Grue che erano leggiere, subito fuggirono, e l&amp;rsquo;Oche per esser gravi, e corpulenti, non potendo volare furono prese.
Sentenza della favola La favola significa, che quando si piglia una Città, i proveri subito fuggono, e i ricchi son presi.
n. 043, p. 123</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Avaro</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/042-di-un-avaro/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 10:40:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/042-di-un-avaro/</guid>
      <description>Un Avarro vendè tutti i suoi beni, e comperò una massa d&amp;rsquo;Oro, ed ascesela in un luogo, dove ancora pose tutto il suo animo, e la sua mente, ed ogni giorno l&amp;rsquo;andava a vedere. Uno conoscendo questo glielo tolse. Non trovando l&amp;rsquo;avaro l&amp;rsquo;Oro, cominciò a piangere, e svellersi i capelli, ed essendo veduto così piangere, ed intesa la causa, gli fu detto: Non t&amp;rsquo;attristare così, che avendo l&amp;rsquo;Oro tu non l&amp;rsquo;avevi; ora in cambio dell&amp;rsquo;Oro, mettivi un sasso; e datti ad intendere, che quello sia l&amp;rsquo;Oro; e quel medesimo, che facevi dell&amp;rsquo;Oro, potrai fare di questo; perchè quando tu avevi l&amp;rsquo;Oro, tu non lo adoperavi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Cerviotto</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/41-di-un-cerviotto/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2018 07:59:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/41-di-un-cerviotto/</guid>
      <description>Il Cerviotto disse una volta a suo Padre: Tu sei maggiore, e più veloce del cane, e hai le corna grandi, tal che ti puoi vendicare: or perchè hai tu sì gran paura d&amp;rsquo;esso, rispose egli: Tu dici il vero, figliuolo, e lo so di certo, ma quando io odo il latrare del cane subito io sono sforzato a fuggire.
Sentenza della favola La favola significa, che un timido per qualsivoglia ammonizione non si può fortificare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Lodola</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/040-di-una-lodola/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2018 07:25:30 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/040-di-una-lodola/</guid>
      <description>La Lodola essendo presa col laccio diceva: Guai a me infelice uccello, io non ho rubato nè oro nè argento, nè alcun&amp;rsquo;altra cosa preziosa, ma un granello di formento è causa della mia morte.
Sentenza della favola La favola è contra quelli, che per un piccolo guadagno si mettono a gran pericolo.
n. 040, p. 122</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di uno Schirato, ed una Volpe</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/039-di-un-schirato-ed-una-volpe/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 07:31:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/039-di-un-schirato-ed-una-volpe/</guid>
      <description>Uno Schirato stando sopra un&amp;rsquo; albero aguzzava i denti, e la Volpe gli domandò la causa, perchè non ne avendo necessità, all&amp;rsquo;ora aguzzasse i denti. Esso rispose. Questa fo, perchè venendo il bisogno, non voglio esser occupato ad aguzzare i denti: ma voglio stare in ordine.
Sentenza della favola La favola ammonisce, che l&amp;rsquo;uomo deve stare in ordine per ogni bisogno, che possa succedere.
n. 039, p. 122</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Pavone, e la Gaza</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/038-del-pavone-e-la-gaza/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 20:40:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/038-del-pavone-e-la-gaza/</guid>
      <description>Il Pavone pregò gli Uccelli, che volevano creare un Re, che per sua bellezza lui facessero Re. La Gaza cominciò a parlare, e disse: Come tu sarai Re; se l&amp;rsquo;Aquila ci comincierà a perseguitare, chi ci ajuterà.
Sentenza della favola La favola ci dimostra, che i Re non devono eleggersi per bellezza, ma per fortezza e prudenza.
n. 038, p. 122</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Nottola, lo Spino, ed il Mergo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/037-della-nottola-lo-spino-ed-il-mergo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2017 09:51:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/037-della-nottola-lo-spino-ed-il-mergo/</guid>
      <description>La Nottola, lo Spino, ed il Mergo di compagnia deliberarono fare una mercanzia. La Nottola tolse in prestito argento, lo Spino prese molte vesti, e il Mergo pigliò monete e navigarono. Venne una sì gran tempesta nel Mare, che la Nave si sommerse, e tutte le mercanzie si perderono, e loro scamparono. Quindi avviene che sempre il Mergo è appresso al Lido del Mare per vedere se trovasse alcuna sua moneta, la Nottola per avere paura de&amp;rsquo; suoi creditori mai non si vede di giorno; e lo Spino sempre s&amp;rsquo;attacca a qualche vesta per vedere se conosce le sue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Orso, ed un Leone</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/036-di-un-orso-ed-un-leone/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 08:34:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/036-di-un-orso-ed-un-leone/</guid>
      <description>Un Leone, e un Orso avendo ucciso insieme un Capriolo, combattevano poi tra loro; e si avevano dato tante buste, che per troppo combattere si erano stracciati, e giacevano distesi in terra. Una Volpe passando di là, quando gli vide giacer distesi, ed esser il Capriolo fra essi, entrando fa loro, glielo rubò, e fuggì con esso. Ciò essi vedevano, ma non la potendo seguitare dissero: Noi ci siamo affannati per la Volpe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un cane e di un Gallo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/035-di-un-cane-e-di-un-gallo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2017 10:18:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/035-di-un-cane-e-di-un-gallo/</guid>
      <description>Un Cane, ed un Gallo fecero insieme un viaggio. Venendo la notte, il Gallo salì sopra un albero per dormire, e &amp;lsquo;l Cane si addormentò sotto l&amp;rsquo;albero, che era scavato. Quando la notte cantando il Gallo, come è suo costume, la Volpe l&amp;rsquo;udì, corsegli innanzi e stando di sotto lo pregava, che venisse a basso perchè lo voleva abbracciar pel suo bel cantare. Il Gallo le rispose; che destasse il guardiano, che dormiva a piedi dell&amp;rsquo;albero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di due Rane</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/034-di-due-rane/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 07:24:02 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/034-di-due-rane/</guid>
      <description>Due Rane pascevano in un pantano, il quale di Estate si seccò, ed esse lasciando quello ne trovarono un altro, da poi si abbatterono in un Pozzo, e veduto, che l&amp;rsquo;ebbero, l&amp;rsquo;una disse all&amp;rsquo;altra Discendiamo in questo pozzo: e quella rispose: se noi entreremo in esso, e si secchi l&amp;rsquo;acqua, come n&amp;rsquo;usciremo?
Sentenza della favola Questa favola significa, che le cose non si devono fare inconsideratamente.
n. 034, p. 119</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di uno che prometteva agli Dei cose impossibili</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/033-di-uno-che-prometteva-agli-dei-cose-impossibili/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2017 07:27:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/033-di-uno-che-prometteva-agli-dei-cose-impossibili/</guid>
      <description>Un pover&amp;rsquo;uomo era infermo di sorte, ch&amp;rsquo;era diffidato da&amp;rsquo; Medici, e fece voto agli Dei, se gli rendevan la sanità, di dargli cento buoi in sacrifizio. Sentendo questo sua moglie disse: Se tu guarisci, dove sono questi buoi? ed esso rispose. Pensi tu, che se io mi levo di qui, gli Dei mi domandino questo?
Sentenza della favola Questa favola significa, che molti uomini facilmente promettono, quel che con effetto non possono dare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Calvo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/032-di-un-calvo/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 07:28:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/032-di-un-calvo/</guid>
      <description>Un Calvo portava i capelli posticci, e andando a cavallo, il vento gli levò i cappelli di testa, perilchè mosse a riso tutti quelli ch&amp;rsquo;erano ivi presenti, ed egli ridendo ancora disse: Non vi meravigliate se mi sono cascati i cappelli, che non erano miei, perchè mi sono cascati ancora quelli, che erano miei proprj.
Sentenza della favola Questa favola c&amp;rsquo;insegna, che non ci dobbiamo attristare quando perdiamo le ricchezze, che noi abbiamo avute dalla natura, che non possono star di continuo con noi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Figlio, ed un Padre</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/031-di-un-figlio-e-di-un-padre/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 07:37:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/031-di-un-figlio-e-di-un-padre/</guid>
      <description>Avendo un Vecchio un suo figliuolo, d&amp;rsquo;animo generoso, che si dilettava di caccia, si sognò, ch&amp;rsquo;era ammazzato da un Leone, e temendo egli, che questo sogno non avesse a sortir ad effetto, edificò una Casa bellissima e ivi menando il figluolo, tenevalo in buona custodia, e per maggior dilettazione aveva dipinto in essa casa ogni sorte di animali, fra quelli aveva dipinto ancora un Leone, ed il giovane guardando questi tuttavia s&amp;rsquo;affliggeva più, onde una volta stando appresso al Leone dipinto disse: O fiera crudele per tua causa, e per il sogno di mio Padre, io son guardato in questa casa come in una prigione: e dicendo queste parole, diede della mano nella parete per cacciare l&amp;rsquo;occhio al Leone, e la percosse in un chiodo, che ivi stava ascoso, e si fece una gran ferita per la quale gli venne una grave febbre ed in breve si morì, e così il Leone ammazzò il giovane, e niente li giovò l&amp;rsquo;astuzia del Padre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Figliuolo e la Madre</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/030-di-un-figluolo-e-la-madre/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 07:57:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/030-di-un-figluolo-e-la-madre/</guid>
      <description>Un fanciullo rubò nella scuola ad un suo compagno una carta d&amp;rsquo;alfabeto, e portolla a sua Madre; di che non castigandolo ella, esso ogni giorno rubava più, e sempre fece maggiori furti, ed al&amp;rsquo;ultimo dalla Corte trovato in furto fu menato alle forche. La Madre il seguitava piangendo: egli pregò gli sbirri, che di grazie lo lasciassero parlare all&amp;rsquo;orecchio della Madre: Dandogli essi licenza mordè della Madre sua l&amp;rsquo;orecchio, e glielo troncò.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Giove ed un Viandante</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/029-di-giove-ed-un-viandante/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2017 08:45:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/029-di-giove-ed-un-viandante/</guid>
      <description>Andando un Pellegrino in un lungo viaggio, fece voto se trovava per istrada alcuna cosa darne la metà a Giove: Trovando un canestro di datteri, e mandorle pieno, tutti i datteri, e mandorle, si mangiò, e le scorze presentò ad un Altare di Giove, dicendo: O Giove ecco quello, che ti ho promesso, e dò a te le scorze, ed a me le midolle di quel che ho trovato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Uccellatore, ed un Merlo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/028-di-un-uccellatore-e-di-un-merlo/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 17:59:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/028-di-un-uccellatore-e-di-un-merlo/</guid>
      <description>Un Uccellatore aveva messo le reti agli uccelli, e vedendolo un Merlo di lontano gli domandò, che cosa facesse, ed esso rispose volere edificare una Città, e partitosi s&amp;rsquo;ascose. Allora il Merlo andò all&amp;rsquo;esca, ch&amp;rsquo;era vicina alla rete, e fu preso, e subito corse l&amp;rsquo;Uccellatore, a cui il Merlo disse: O uomo se tu edifichi una Città di tal sorte, pochi abitatori ci troverai.
Sentenza della favola Questa favola dimostra, che le cose pubbliche e private si distruggono quando i Principi esercitano la crudeltà.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Indovinatore</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/027-di-uno-indovinatore/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2017 07:38:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/027-di-uno-indovinatore/</guid>
      <description>Stava in Piazza un Indovinatore a parlare, quando uno gli disse, che la porta della sua Casa era stata rotta, e ciò ch&amp;rsquo;era in casa stato tolto. Per questa nuova l&amp;rsquo;Indovinatore piangeva correndo a casa. Essendo incontrato da uno, gli disse, Tu che vai indivinando le cose altrui, perchè non hai saputo indovinar le tue.
Sentenza della favola Questa favola appartiene a quelli, che non sanno governare le cose loro, e vogliono aver cura di quella, che non importano ad essi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Uccellante, ed un Palombo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/026-di-un-uccellante-ed-un-palombo/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2017 16:05:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/026-di-un-uccellante-ed-un-palombo/</guid>
      <description>Un Uccellatore, pigliate le reti, andò ad uccellare, e vedendo in cima ad un arbore un Palombo, assettando le reti, pian-piano le accostava all&amp;rsquo;uccello, sperando di pigliarlo. In questa sua cacciagione, assettava la rete, e guardando sempre in alto, mise un piede sopra una Vipera, la quale percossa dal dolore, morsicò l&amp;rsquo;Uccellatore, il quale morendo disse: Oimè sfortunato, che cercando di prender altrui muojo.
Sentenza della favola Questo favola significa, che spesso alcuno sperando prender altrui, viene preso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Tonno, e del Delfino</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/025-del-tonno-e-del-delfino/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2017 18:16:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/025-del-tonno-e-del-delfino/</guid>
      <description>Il Tonno perseguitato da un Delfino, fuggendo impetuosamente, corse in una spiaggia, e restò in luogo asciutto, nel qual luogo il Delfino ancora esso restò. E morendo il Tonno, vide, che il Delfino ancora lui moriva, e disse: La morte non mi è punto molesta, poichè io veggio morir meco quello, che è stato cagione della morte mia.
Sentenza della favola Questa favola significa, che dobbiamo pazientemente sopportare il male, quando vediamo che chi n&amp;rsquo;è la causa patisce male egli ancora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Uomo morsicato da un Cane</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/024-di-un-uomo-morsicato-da-un-cane/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2017 09:26:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/024-di-un-uomo-morsicato-da-un-cane/</guid>
      <description>Essendo morsicato un Uomo da un Cane, andava dimandando a tutti, che gl&amp;rsquo;insegnassero qualche medicina, e trovò uno, che vedendo la qualità del male, gli disse: Uomo se vuoi guarire, piglia una crosta di Pane, e dalla al Cane, che ti ha morsicato. Al quale colui ridendo rispose: Certo, se io facessi questo, sarei degno d&amp;rsquo;essere morsicato da tutti i Cani di questa terra.
Sentenza della favola Questa favola significa, che gli uomini cattivi quanto hanno maggior piacere, tanto più s&amp;rsquo;inanimano a far male.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Villano ed i suoi Cani</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/023-di-un-villano-ed-i-suoi-cani/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 11:31:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/023-di-un-villano-ed-i-suoi-cani/</guid>
      <description>Nel tempo del Verno essendo un Villano nel campo gli mancò da mangiare, ed ammazzate tutte le pecore se le mangiò; e poi tutte le capre, ed ultimamente ammazzati i buoi dell&amp;rsquo;aratro, delle carni di quelli si nutriva, la qual cosa vedendo i cani, parlando tra loro si risolsero di fuggire, dicendo: Se &amp;lsquo;l Padrone non perdona i buoi dell&amp;rsquo;aratro, non perdonerà nè anco noi.
Sentenza della favola Questa favola significa, che dobbiamo fuggir quelli, che trattano male i loro famigliari, e domestici.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Satiro, ed un Uomo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/022-di-un-satiro-ed-un-uomo/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2017 09:40:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/022-di-un-satiro-ed-un-uomo/</guid>
      <description>Aveva fatto amicizia un Uomo con un Satiro, e stando a mangiare insieme l&amp;rsquo;Uomo aveva freddo, ponendosi l&amp;rsquo;Uomo le mani alla bocca, col fiato le riscaldava. La qual cosa vedendo il Satiro, domandò perchè facesse questo; Ed egli rispose: Io le mani riscaldo col fiato. In fra poco fu portato cibo caldo da mangiare, e l&amp;rsquo;uomo di nuovo pose il cibo appresso la bocca per raffreddarlo, ed il Satiro domandò perchè facesse questo; ed esso rispose: Acciocchè col fiato io raffreddi il cibo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Asino e di un Cavallo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/021-di-un-asino-e-di-un-cavallo/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jul 2017 20:54:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/021-di-un-asino-e-di-un-cavallo/</guid>
      <description>Trovandosi un Cavallo, ed un Asino carichi in Viaggio, disse l&amp;rsquo;Asino al Cavallo: se tu non vuoi ch&amp;rsquo;io muoja, levami una parte di questo peso ch&amp;rsquo;io porto. Non volendo il Cavallo far ciò, l&amp;rsquo;Asino per soverchio peso cadde morto. Allora il Padrone tutto il peso, che portava l&amp;rsquo;Asino, ed anco la pelle ch&amp;rsquo;aveva levata all&amp;rsquo;Asino, pose sopra la soma del Cavallo, del quale peso essendo troppo gravato, disse: Io porto raionevolmente questa gravezza, perchè non volendo portare una parte del peso dell&amp;rsquo;Asino, al presente lo porto tutto, e la sua pelle ancora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Pescatore, e d&#39;un Pesce Piccolo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/020-di-un-pescatore-e-di-un-pesce-piccolo/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 10:22:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/020-di-un-pescatore-e-di-un-pesce-piccolo/</guid>
      <description>Un Pescatore avendo messo in mare le reti, prese un pesce piccolo, il quale lo pregava di lasciarlo andare, e crescere, anciocchè con maggior comodità lo potesse godere un&amp;rsquo;altra volta. Il Pescatore rispose: io pazzo sarei: se avendo il guadagno in mano, benchè piccolo, io lasciassi andare con isperanza del bene, che ha da venire, quantunque grande.
Sentenza della favola Questa favola c&amp;rsquo;insegna che è pazzo colui che per isperanza di maggior guadagno, lascia andare ciò che ha in mano, benchè sia piccolo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di Apollo, e d&#39;un Uomo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/019-di-apollo-e-di-un-uomo/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 13:11:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/019-di-apollo-e-di-un-uomo/</guid>
      <description>Andò un Uomo cattivo all&amp;rsquo;oracolo d&amp;rsquo;Apollo per tentare, ed esperimentare se diceva la verità, e tenendo in mano un Passero sotto il mantello, dimandò, se ciò, ch&amp;rsquo;egli aveva in mano era vivo, o morto, avendo in animo, se morto, rispondeva, di lasciare il Passero vivo, e se rispondeva: vivo, subito ammazzarlo sotto il mantello, avanti che lo cacciasse fuori. Ma il Dio intendendo l&amp;rsquo;astuzia ascosa di quell&amp;rsquo;uomo, rispose: O tu, che mi domandi consiglio, quel che vuoi fare fa, perchè è in tua potestà: caccia fuori ciò che hai in mano, o vivo o morto, come piace a te.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Uomo Borioso</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/018-di-un-uomo-borioso/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 10:05:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/018-di-un-uomo-borioso/</guid>
      <description>Andò uno in pellegrinaggio per alcun tempo, essendo tornato a casa si vantava di aver fatto molte gran cose in diverse parti del Mondo, e tra l&amp;rsquo;altre, che aveva vinto a Rodi tutti i Rodiani a saltare, e che di questo potevano esser testimoni, tutti quei che vi furono presenti. Al quale uno rispose: O uomo, se è vero quel, che dici, non fanno bisogno testimoni, ecco qui Rodi: ecco qui l&amp;rsquo;abbattimento, ed il campo per saltare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Carbonaro, e d&#39;un Netta panni</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/017-di-un-carbonaro-e-di-un-netta-panni/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 10:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/017-di-un-carbonaro-e-di-un-netta-panni/</guid>
      <description>Un Carbonaro abitando in casa a pigione invitò un Netta panni, che abitava appresso a lui, che con lui abitasse. Il Netta panni disse: O uomo, questo non mi saria utile alcuno, perchè ciò che io polissi, tu con polve del carbone brutteresti.
Sentenza della favola Questa favola significa, che con i tristi, e scellerati non dobbiamo aver alcuna compagnia.
n. 017, p. 110</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Volpe e d&#39;una Testa di Lupo di marmo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/016-di-una-volpe-e-un-testa-di-lupo-di-marmo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 07:49:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/016-di-una-volpe-e-un-testa-di-lupo-di-marmo/</guid>
      <description>Entrò una volpe in casa d&amp;rsquo;uno Scultore, e andava mescolando tutti gli strumenti e tutte le massarizie di casa: e trovò una testa di Lupo di Marmo, con somma diligenza, ed arte fatta. Come l&amp;rsquo;ebbe in mano disse: O testa fatta di gran sentimento, e niun sentimento tieni.
Sentenza della favola Questa favola appartiene a quelli, che son belli di corpo, e non hanno senso d&amp;rsquo;animo, nè industria alcuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De&#39; Galli, e la Starna</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/015-de-galli-e-la-starna/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2017 21:14:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/015-de-galli-e-la-starna/</guid>
      <description>Avendo uno certi Galli in casa, comprò una Starna, e quella mise in compagnia loro per ingrassarla insieme, e subito tutti i Galli, la morderono, e la Starna s&amp;rsquo;affliggeva da se medesima pensando, che quel che facevano i Galli, fosse perchè era differente dalla loro stirpe. Ma quando vide, che combattevano ancora fra loro, e si pungevano si confortò del suo dolore, e disse: Damò innanzi io non mi datò fastidio, poichè veggo oh&amp;rsquo; essi ancora combattono fra loro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Volpe, ed il Lione</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/014-della-volpe-ed-il-lione/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2017 07:39:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/014-della-volpe-ed-il-lione/</guid>
      <description>Non avendo mai più veduto la Volpe il Leone, un giorno incontraronsi in lui sbigottissi di sorte, che poco mancò, che non morisse, e un&amp;rsquo;altra volta accadendogli il medesimo, si sbigottì, vedendo il Leone, ma non tanto quanto prima, e la terza volta quando vide il medesimo Leone, non solo non si smarrì, ma confidentemente con esso cominciò a parlare, o confabulare.
Sentenza della favola Questa favola significa, che la continua conversazione, fa che quelle cose che noi temiamo grandemente, ne pajano piacevoli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Del Mare, e d&#39;un Pastore</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/013-del-mare-e-dun-pastore/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2017 06:21:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/013-del-mare-e-dun-pastore/</guid>
      <description>In un luogo vicino al Mare un Pastore guardava un gregge di pecore; vedendo il Mare quieto, gli venne voglia di navigare. Vendute le pecore, comprò una quantità di palme, e navigava, e vedendo gran tempesta talchè la nave era per affogarsi, tutto il peso della nave gettò in mare; e così scemata la nave appena scampò. Dopo alquanti giorni meravigliandosi della bonaccia del mare, il quale era veramente quieto; rispondendo disse: per quanto io posso comprendere ei sta placido, e quieto, perchè di nuovo vorria delle palme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Medico e d&#39;un Infermo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/012-di-un-medico-e-dun-infermo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 09:35:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/012-di-un-medico-e-dun-infermo/</guid>
      <description>Un infermo dimandato dal Medico come si sentiva, rispose, fuori di modo sono sudato tutto. Ed il Medico: questo è buon segno. Un altro giorno addimandato di nuovo come stasse, rispose, esser preso da freddo. Ed il Medico rispose, che era buon segno. La terza volta essendo addimandato, rispose, per il flusso del corpo esser manco: Ed il Medico rispose: Questo è buon segno. All&amp;rsquo;ultimo fu dimandato da un suo amico come stava, ed esso rispose: Io sto bene, ma muojo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dell&#39;Asino, e del Lupo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/011-dellasino-e-del-lupo/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 15:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/011-dellasino-e-del-lupo/</guid>
      <description>Si affliggeva un Asino per uno stecco ch&amp;rsquo;aveva in un piede, e vedendo il Lupo disse: Lupo, io muojo di dolore, e sarò mangiato da&amp;rsquo; corvi, or una grazia ti domando: levami questo stecco dal piede, acciocchè almeno io muoja senza dolore. Ed il Lupo con i denti dinanzi piano morsicando gli levò lo stecco del piede: l&amp;rsquo;Asino scordatosi del dolore gli diede co&amp;rsquo; piedi ferrati nel muso, e gli ruppe la fronte, i denti, e il naso, e fuggì.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Cane, e un Macellaro</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/010-di-un-cane-e-un-mulino/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Apr 2017 08:05:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/010-di-un-cane-e-un-mulino/</guid>
      <description>Un Cane entrò nel Macello a un&amp;rsquo;ora che il Macellaro era occupato in altro, e pigliando il cuore d&amp;rsquo;un bue se ne fuggì via, e il Macellaro vedendolo fuggire, disse: O cane va con Dio, che dove sarai ti osserverò, perché tu non m&amp;rsquo;hai tolto il cuore, ma me l&amp;rsquo;hai dato.
Sentenza della favola Questa favola dimostra, che gli adulatori sono da esser ripresi.
n. 010, p. 107</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Trombetta</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/009-di-un-trombetta/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 10:15:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/009-di-un-trombetta/</guid>
      <description>Era un Trombetta, che in guerra sonava la Tromba, e fu pigliato da&amp;rsquo; nemici, ed ei gridando diceva a quelli, che l&amp;rsquo;avevano preso. Non mi vogliate ammazzare, perch&amp;rsquo;io sono innocente, e mai in tempo di mia vita non ammazzai alcuno, e non ho altro che questa Tromba. Ed essi risposero, E per questo tu meriti di essere ammazzato, perchè non essendo tu atto a combattere, sei ad incitarvi gli altri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Canna, e l&#39;Oliva</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/008-della-canna-e-loliva/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 08:05:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/008-della-canna-e-loliva/</guid>
      <description>Una volta si vantava l&amp;rsquo;Oliva di costanza, fortezza, e fermezza, e rimproverava alla Canna, che come fragile ad ogni vento si moveva. La Canna stava quieta. Non passò lungo tempo, che venne un gran vento, e la Canna si muoveva, e piegava, e l&amp;rsquo;Oliva volendo resistere alla violenza del vento, si spezzò.
Sentenza della favola Per questa favola siamo avvertiti, che quelli, che a più forti a tempo cedono, sono migliori di quelli, che non gli cedono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di due Amici, ed un Orso</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/007-di-due-amici-ed-un-orso/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 09:51:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/007-di-due-amici-ed-un-orso/</guid>
      <description>Due amici andando insieme, per viaggio incontraronsi in un Orso, ed uno di quelli sbigottito montò sopra un Albero, e l&amp;rsquo;altro non vedendosi pari a combattere con l&amp;rsquo;Orso, cascando in terra finse esser morto. Venuto l&amp;rsquo;Orso odorava l&amp;rsquo;orecchie, e &amp;lsquo;l naso di quel che giaceva in terra, e quello teneva il fiato per respirare, e pensando, ch&amp;rsquo;ei fosse morto andò via, perchè dicono, che l&amp;rsquo;Orso non tocca mai corpi morti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di due Giovani</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/006-di-due-givani/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2017 16:03:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/006-di-due-givani/</guid>
      <description>Due giovani comprarono insieme da mangiare da un cuoco, ed essendo il cuoco in certi altri negozj occupato, un di quei giovani pigliò un pezzo di carne, e diedela all&amp;rsquo;altro. Voltandosi il cuoco, chiese da loro la parte della carne, che gli mancava. Quello, che l&amp;rsquo;aveva rubata, giurava di non averla, e l&amp;rsquo;altro che l&amp;rsquo;aveva, giurava di non averla tolta. Il cuoco intesa la loro astuzia, disse: Se a me è nascosto questo furto, non sarà nascosto a quello, per il quale avete giurato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Donna e d&#39;una Gallina</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/005-di-una-donna-e-duna-gallina/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2017 07:41:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/005-di-una-donna-e-duna-gallina/</guid>
      <description>Una donna aveva una gallina, che ogni giorno faceva un ovo: sperando la donna per uno averne due, se più gli dava da mangiare, si mise a nodrirla molto abbondantemente. La gallina essendo poi fatta più grassa, non puote più fare ova.
Sentenza della favola Questa favola significa, che gli uomini per lussuria, ed abbondanza si marciscono, e ritardano del ben fare.
n. 005, p. 104</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di un Contandino, e i suoi figliuoli</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/004-di-un-contadino-e-i-suoi-figliouli/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2017 07:54:27 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/004-di-un-contadino-e-i-suoi-figliouli/</guid>
      <description>Vedendo un Contadino tutto il giorno i figliuoli combattere insieme, nè potendo fare pace fra loro, comandò, che gli fosse portato un fascio di verghe, stando però i suoi figliuoli presenti le quali verghe, quando furono portate, legò tutte insieme, e comandò, che ciascuno di loro pigliasse quel fascio, e rompesse quelle così legate. Nè potendolo niun di loro rompere, sciogliendo egli il fascio, diede a ciascun di loro una verga, che la rompessero, e quelli subito la ruppero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Di una Gatta, e Venere</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/003-di-una-gatta-e-venere/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2017 10:14:42 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/003-di-una-gatta-e-venere/</guid>
      <description>Una Gatta era molto amata da un bel giovane, il quale pregò Venere, che mutasse la Gatta in una donna. La Dea avendo compassione a questo giovane convertì la Gatta in una bella Fanciulla, ed il govane la tolse per moglie, ed avevala carissima.
Venere volendo provare se costei aveva con il corpo insieme mutati i costumi, mandò un sorcio fra loro. Quella scordandosi di esser donna, si levò, e seguitava il sorcio, e desiderava mangiarlo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Volpe, e del Leopardo</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/002-della-volpe-e-del-leopardo/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 22:13:03 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/002-della-volpe-e-del-leopardo/</guid>
      <description>Una Volpe, ed un Leopardo vennero a lite insieme della bellezza: ed il Leopardo laudava la sua pelle di varj, e diversi colori: e la Volpe non potendo laudare la sua disse: O quanto sono più bella di te, perchè, non il corpo, ma l&amp;rsquo;animo ho di varj, e diversi colori.
Sentenza della favola Questa favola significa, ch&amp;rsquo;è molto più bella la bellezza dell&amp;rsquo;animo, che quella del corpo.
n. 002, p.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Della Volpe, ed il Becco</title>
      <link>https://favole.nicolaiarocci.com/post/001-della-volpe-ed-il-becco/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2017 18:12:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://favole.nicolaiarocci.com/post/001-della-volpe-ed-il-becco/</guid>
      <description>Una Volpe, ed un Becco avendo sete, discesero ambedue in un pozzo per bere. Quando ebbero bevuto, non trovando lor la via di potere dal pozzo uscire, disse le Volpe al Becco: sta di buon animo, che ho pensato in che modo noi potremo di qui uscire. Tu ti leverai in alto, e con i piedi dinanzi ti accosterai al muro, e chinata la testa al petto, abbasserai le corna, ed io per le tue spalle e corna salendo, salterò fuori del pozzo e poi anco te leverò di qui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>